quit唔quit hkcc好？

我上年dse 22分但英文2左所以入cc諗住讀左先，之後再靠gpa升反上大學
但今個sem完左已經feel到唔多對路
考試次次都臨急抱佛腳，成分卷又基本上淨係識幾題
其實已經報左19dse
諗住考多次英文經jupas升上去
但依家好驚開左sem勁多野忙唔得閒溫dse
仲未到交學費deadline 所以想集思廣益下應唔應該quit
但好淆quit左之後英文又拎返2，好似冇左個後路咁

hkcc都咁難㗎咩

巴打文科？

其實唔難 係我廢

讀緊cc咩科

唔講你英文有冇3住
我假設你而家係cc讀緊呢科係你大學想讀/有關係嘅科
你而家係cc都讀到咁
你肯定你上到大學讀得掂？

我英文底本身都好差
上年溫左好耐
補習又補左兩三年都搞唔掂
唔知邊度出左事

係啊

我幫你補

Hkcc都覺得難
有得比你升U你只會讀得好辛苦

其實我知衰英文上大學都唔多掂㗎啦...全部嘢都英文
但兩老真係好想我讀大學
讀asso又貴又晒錢
依家想搏盡讀返好個英文
但驚到最後兩頭唔到岸

巴打係咪好高 唔戴眼鏡 成日答問題

成分卷又基本上淨係識幾題?
大學好多考試都係得十條左右俾你揀幾題黎做咋喎

Sub-degree已經比degree低一級
努力讀埋佢先打好個底，學下英文仲好
到你asso畢業都覺得啲卷難/英文搞唔好就放棄啦⋯⋯

巴打

讀緊文科係唔係即係aa

最徬徨個時唔釐清自己既意向同心意又點會成功
讀得asso都係升翻個科或相近既科目 而家asso都讀成咁 可能佢真係未必啱呢科喎 咁咪更加影響佢jupas既choice

同屋企人講 自己唔係讀書既材料 出黎搵野做

你係咪第一年？係嘅話都有得追

佢咁都叫搵位入人？
嗰個巴打提出嘅問題好現實同埋有用喎
如果真係無3
樓主應唔應付到cc
之後應唔應付到U？
佢讀緊嗰科係咪第時上U想讀嘅？
呢啲根本係樓主一早要諗定嘅問題嚟
如果樓主要人呵要人氹嘅
咁唔好上lihkg啦
呢度係咁現實
返去搵朋友圍爐

我本身都係諗住入cc可以keep住接觸英文，可以學好啲英文
但上到黎真係發現得啲notes係用英文
其他全部嘢都係用中文解釋 甚至中文present
不過其實都係自己問題，冇得賴環境，咁我諗緊如果佢教啲嘢我無興趣，又唔係幾學到英文，學費又貴既話我會唔會quit仲好

我揀jupas冇揀返自己讀緊呢科...
揀返自己dse拎最高分個科黎讀

其實補都未必最有用
你係咪一對一補英文？
定係跟嗰啲補習名師一大班人補？

sorry啱啱理解錯左
我以為你問我係咪文科人
我cc唔係讀文科

咁點解你asso會揀呢科 我都係cc既學生 d教材肯背同唔走堂其實都唔係咁難
如果唔啱讀真係quit好過 唔好浪費一年喺冇意義既野到

我咁樣問係想知樓主有冇讀大學嘅必要
的而且確佢嘅成績夠得大學有餘
衰英文係好可惜
但係樓主已經講到佢喺cc讀得咁辛苦
我認為佢想到大學只會更辛苦
遲啲又會開post問quit唔quit u好

不過既然樓主係想完成兩老嘅心願
我係極度支持嘅
樓主唯一要考慮嘅嘢係應唔應該繼續讀埋呢個sem
我唔肯定樓主有冇付出100%嘅努力
我先假設佢有

咁根據呢個假設
既然sem1都讀得咁辛苦
sem2只會更辛苦
同時要面對dse同asso只會攬炒
我會建議樓主quit asso
專心備戰dse

其實你諗清楚自己想要啲乜未？
DSE最高分、讀得好嗰科，係咪你想繼續讀落去嘅科？
CC讀緊嘅嘢，係咪可以幫你升返上你想讀嗰科？
第時grad咗，如果嗰行係你嘅終身職業嚟，你制唔制？

入左CC仲要臨急抱佛腳

咁你讀緊咩科

最重要係對科目有興趣，冇興趣就連溫書嘅動力都冇啦
但如果只著重父母想你讀大學嘅心願，比心機少少gpa過3
Lingu Edu都勉強可以入到

冇話要人呵要人氹
知道英文差真係冇乜資格讀大學
自己讀左asso又頹又冇心機讀書
好彩近排朋友狠狠地屌醒左我
依家諗緊時間既問題
如果全力衝英文會唔會quit左佢更好
感謝各位巴打既意見
真心上到黎唔係為啲咩好聽說話
係想全面啲作出選擇，唔想成日搞到自己後悔

你之前啲補習係大班定一對一？
大班嘅話根本無用

Retake dse真心太遲啦
仲要係英文

你平時上堂係咪冇聽書？
平心而論cc啲野你上堂認真聽，搭車柯屎個陣睇下，考之前個晚睇多次基本上都至少B+
會唔會考慮下sem2認真讀

全力衝英文

語文科真心有難度

多謝巴打打咁大段嘢比意見
其實的而且確我冇付出100%既努力係呢科到
但依家真心醒左
想儘量彌補返之前過錯

大班...

咁試下搵人一對一補啦
語文科要有明顯改善
係要針對個人問題
大班人補嗰啲大路嘢唔啱你
不過得返三四個月時間有啲短
睇你擺幾多心機同努力落去

其實最緊要係睇下你對讀緊呢科嘅興趣有幾大 如果覺得讀得好頹 好似點讀都讀唔識 點溫都溫唔到入腦嘅話真係要好好考慮下自己啱唔啱呢條路 因為雙修真係幾難下 即使比你升到 都可能勉勉強強拎返個3返黎 等自己唔好跛腳
Btw你地15號派GPA 咁幾時交學費？如果派完都未deadline嘅話 可以睇下個GPA再決定

一定冇用

雙修根本就係一條不歸路
顧得asso d test黎 dse都準備開考
雖然樓上啲人講野係好hurt 但現實真係咁
你應該一早決定疊埋心水讀asso定retake英文黎多年 依家搞到兩頭唔到岸

同埋其實點解你初初唔索性專心準備2019dse?
如果真係咁唔好彩衰左 又拎2
到時先認命再讀asso囉 大把青春啦
依家都幾肯定你報2019 係浪費錢&時間

咁其實係咪quit左佢會好啲...
呢幾排開始溫英文真係覺得自己好多問題好廢好垃圾
一定唔係一朝一夕可以解決
如果繼續sem2驚自己又係兩頭唔到岸

錢已嘥
大班嗰啲因為要兼顧唔同程度嘅
唔會太深又唔會太淺
教埋啲中規中矩嘅嘢
問題係你嘅英文程度below average
中等嘢都可能太難
你要搵人幫你手梳理一下
由基礎執返好啲嘢
自己都可以諗下到底喺英文度係衰乜嘢
grammar? vocabulary?

唔介意嘅話我問多句
第一次dse嗰陣你有冇付出100%嘅努力？
英文你又係點樣讀？
我個人嚟講就覺得英文係要靠日常生活多接觸先會“好”
已所謂嘅好係指可以自然而且流暢咁運用
唔係話背啲19難字就得

如果你有5**英文fd嘅話可以問下佢哋
我自己嗰陣dse無溫書
靠日常生活聽多啲英文
最後都有3以上

18號deadline...
多謝巴打 真心多謝

你而家quit唔quit都唔上唔落㗎啦
睇你有幾大信心
用盡呢幾個月去學英文囉
其實又唔好太大壓力
唔得嘅都有asso hd墊底
唔好諗得太絕望

Quit

個陣自視過高...
以為入到cc英文自然會變好
dse唔洗點溫 淨係做好asso啲功課就得
但後尾發現根本唔係咁
我真係好後悔依家...

勸你專心讀好sem2
文科asso升poly ugc平均gpa 3.5左右

英文2底升3 仲要得番咁少時間

其實第一個sem輸左gpa就好似跑步落後左咁
要追返唔係話唔可以,無可能
但係會辛苦啲
始終第一個sem啲野通常最容易

但其實你係咩炒? 炒mid-term? 炒final?
找出問題原因再改

最好唔好quit 雙修咁去考
你呢個時間根本冇可能可以肯定自己可以考到3

咁你可以係呢段時間聽多啲唔同人嘅意見先 派完GPA先再做決定都未遲 因為你唔交錢佢會延長個時間 我year1上左岸之後佢追我交學費追左成個月 不過笠返個頭盔先 唔知year1係咪都係咁 所以你問一問好啲
唔洗多謝 我自己都係過來人

我當你無報nonju
其實你繼續sem2就即係要繼續sem3 sem4
因為你讀完sem2無報nonju即係無u讀
即係要讀埋sem3 sem4
咁sem3 sem4啲嘢又會再難啲
如果你對呢科無興趣嘅話會極度辛苦

繼續讀asso=少啲時間衝dse=低啲機會有3
而家quit=起碼可以慳返一個sem學費

同埋你要諗如果呢次dse唔得嘅話點好？
繼續博dse？疊埋心水讀asso？
前者嘅話你仲後生我覺得冇問題
後者嘅話就你要諗清楚讀咩科

其實cc真係唔難，sem1冇努力讀鳩下鳩下爛grade，sem2發誓要讀好啲gpa即刻升翻仲攞埋佢個$3000，你咪比個目標自己，sem2努力讀，講真我sem1個時mt當中學quiz咁唔去溫，final前一日先望下，結果炒到喊，我個下已經想喊，諗點樣同老豆老母交代入唔到u，後來sem2咪好咗，考final個時先發現其實啲卷出得好直接，你有操過pp基本考試冇難度，我最多係衰在豬隊友，你咪咁絕望，讀好sem2好過你兩頭唔到岸。你讀邊科先，同埋你覺得自己差姐，其實差極都好難冇B，過左15號睇定啲先啦。

你dse再炒咗噤點算，要追一定追到嘅，搵下邊方面唔掂再惡補下啦，最緊要識一班真係讀書嘅同學 利申 中英2廢材 讀緊poly hd

真心咩...
但我淨返幾個月都冇
我驚依家開始all in都冇用咋

另外想講我dse成績同你差唔多都係衰英文，但係自己英文真係唔差，所以讀cc都冇話英文唔識所以讀唔掂，只係唔識玩dse，你如果講到cc嘅英文你都handle唔到嘅，其實2019dse真係博唔過，我自己同其他朋友都後悔自己讀asso，讀hd爆4仲快上u，或者你睇下會唔會考慮下讀hd，你容易handle同埋成績都唔差得去邊。不過講到最尾最緊要都係要知你依家讀緊乜&你想讀乜，我見你一直冇講，咁樣好難幫你，因為大大個database比你可以睇例子，唔洗你左諗右諗。

如果有相信英文升Grade
又試得過喎
Combined cert 一野bum上24分

我都係cc過來人，其實好睇你點樣對待自己讀緊asso既科目
Cc既科其實唔算難，好多都係有背有聽書再就咁寫返落份卷度就得
有時就係要本住一個破釜沉舟既心態去面對，見你啲回覆下下都話驚驚驚，比哂後路自己縮。
我就覺得語言要浸出黎，亦理解你怕升唔到上去既心情。但你要明白dse英文唔係只係考一份卷，你能唔能夠確保自己全部都3到先？
唔得就疊埋心水讀埋落去啦，起碼asso每科只係考一份卷，平時功課又可以幫手拉下分咁。
以我睇，浸英文既時間就未必夠啦，反而reg易讀既科再加朋友教你點讀點做啲assignment 會effective d添

細分2332會唔會有得搏...
唔知點算

英文自己浸出嚟㗎，小弟我當年讀band 3中中，中學老師估我英文level 2，後尾我自己日日睇英文報紙同睇文，最尾執到個level 4

其實肯自己日日投資時間去學英文，一定可以有3以上，樓主加油

sorry係2323...

巴打 我都係
我意思係話我18dse 2323拉2
如果paper3有3應該勉勉強強拉到個3

咁無計架喎，難聽講句啦，listening佔咁重，2左的確難拉

quit啦屌 又讀asso又溫dse 肯定唔夠時間 兩頭唔到岸 到時一鑊熟啊
利申: 已quit

傻鳩

asso 考試都臨急抱彿腳
覺得自己考dsc又唔會？

我同樓主差唔多 不過炒中文 都諗住雙修
我覺得應該首先要搞清楚個遊戲玩法
唔好驚 一驚就輸
可能開初會唔想做paper 但當做多幾分就會搵到共通位 會冇咁驚

共勉之

俾tg我 有方法可以救到你作文拎4 （唔係補習, 而且我都唔得閒幫你補）其他卷就真係睇你自己做化
利申左先：2322 -> 45*24

個分係英文分卷 而且都真係睇你運氣啦

乜hkcc咁柒㗎咩

btw你自己拎嚟衰啦
講到自己咁撚想入u又唔博盡?
hkcc已經係出名送gpa
鳩讀都過3
你憑乜覺得自己上到U
比你quit咗retake完一年咪又係入返asso

哂鳩氣啦 hkcc都讀唔掂仲講讀大學？

咪當讀hkcc係用黎溫英文囉

睇上面好多人話英文要浸，但係我覺得dse英文嘅話，浸淫其實可有可無，如果時間唔夠嘅話只操pp都一定會有進步，p1溫多啲vocab，試下搵篇文比答案之前嘅提示位。p2溫文章格式，sentence patterns ，最緊要SVO一定要冇錯，同埋唔好離題，攞3冇難道。p3最重要係聽清楚integrated task之前個錄音，聽日抄乜，然後將data file啲pts整做complete sentences直接抄落去就搞掂，外加少少格式。p4都係審題要小心，練多啲比信心自己，同埋接人嗰陣要比少少elaboration。
仲有幾個月一定做到，最緊要係你知自己係咪真係清楚想點，唔好再浪費時間啦。啲卷你攞翻中學，我諗啲老師都好樂意幫你改同教你。
利申:2017 5*

最好睇埋今個sem gpa 先，橫掂都就派
巴打cc 讀咩科？
Non ju 報year 1都睇dse,你個分都高，gpa 過3都幾有機（好睇你睇邊科）
如果gpa 得2尾又唔想追gpa 先再諗retake （又係睇科，科工2尾其實都仲有得追）

Retake 一年無咩大不了，衰左就asso,asso gpa 2.x都入到ou ,top up degree
我就係retakes 完再入asso,今年收到cu offer. 一年又真係唔算長

Retake 分享：
我英文2升3
細分：3222->4324
我覺得係要針對自己弱項同利用自己長處升grade
Speaking 我第一次得2，個次我都唔知自己講緊咩。但係我發現我自己寫野快，所以第二次考果陣，我寫曬要講嘅野（2-3個point)每次回應人地一兩句之後就照稿讀 d人仲以為我英文好流利

Listening 我就衰part a 好多字唔識串同聽唔切，我知道呢個真係好需要英文底，要用極大努力先上到，所以唔掂佢

Reading 可以補下英皇Alan chan ,唔知仲係唔係到 reading 係點都要補習，我勁多字唔識，基本上靠logic去估，屈skill (呢到講唔曬）。最後唔夠時間做左b1有4,我做完份野都唔知篇野主題係講千禧bb ，係睇新聞先知

經asso上的話你dse eng要有4/ielts要有6.5細分唔低過6

新一大就唔同講法

現實講句，你嘅材料最好嘅出路係Edu教中文最平安最搵錢，讀文科唔識英文去到邊都死，hkcc已經最易入u，依家先讀英文太遲，等多一年dse啦
出到社會讀文科都係文員仔搵唔多仲要唔識英文，大公司面試你已經輸晒，讀唔讀大學已經唔係問題，你純粹為證書嘅話，我建議你依家落地盤做，識下人做判頭搵錢，學一門手藝，好過迫自己讀書，上大學做地底泥
利申 英文2 hkcc cgpa4 grad，cc好簡單，科大難好撚多倍，我學霸高gpa 英文2 大學grad都冇人請，唔係讀書材料真係回頭是岸

唔好讀，英文廢人好難喺ASSO入大學

俾幾皮嘢為咗學英文，on撚9？
你預retake入返仲讀asso把撚？

我2443攞2 衰唔識玩dse我講左

直接quit 啦
如果真係太差，追黎都無謂
英文DSE retaker 由2升上去，好似只係唔夠1/3人做到
小弟係其中一個由2升3既例子
坦白講，retake 果時英文真係冇咩點溫過，都只係重溫補習筆記每星期2-3個鐘咁
我相信可能有一大部分人係retake果時真係冇咩點學過英文/個方法用錯咗
到臨考果時操一操pp咁
最後個細分由2234->4324 （paper 3係我最擅長果份paper ，但係果日收音機出問題 ）
All or nothing 自己諗喇

咁誇張

有冇cert

其實樓主唔應該上連登討論

依到啲人見你讀Asso只會不斷踩你拎優越感
唔會幫到你啲咩

同你身邊朋友/相熟lecturer 傾下仲好

利申：非讀Asso 但讀咗三年U識咁多人都無聽過話咩會歧視Asso學生

讀住asso黎雙修係on9
一黎asso學費5皮一年
當你dse得左 你就送左5皮比人洗

Dse唔得 ， 換黎冇咁好既gpa,分分鐘兩頭唔到岸
晒錢晒時間

仲有你考dse果陣係asso sem 2 最後一個月,d project 又多，到時你一定唔夠時間溫dse
唔好彩衰多次，你又會以冇時間做理由，輪迴dse

唔好撚樓主啦

Quit啦 出黎做地盤

雙修即係雙收 講咗好多年但個個都唔聽

22分retake啦 得2又要考ielts dse入又4年u life加油呀

我dse 18 同你一樣衰英文
但quit asso 下年再讀hd再升
其實認清自己目標就可以
加油 唔好雙修啦 好好衝好dse

搏個3番黎 狂練speaking

22分都讀hkcc？？

英文2咗

巴打，當初我第一個sem都係好迷茫，好似你咁唔上唔落，加上以前係中中唔多唔少都會唔習慣，其實都係靠自己，我就係捉住lecturer係咁問野，唔識就去搵，搵到自己都煩。

巴打你呢個狀況英文3 23分基本都唔會入唔到大學，18年好似2個人爭1個位，重考dse真係好似好啲啲

2求鳩其讀都升到分喎
2同4差距 仲細過4同5

果科唔啱讀就走啦
一陣on99到SEM4先驚醒 只入到樹中恆大SPEED 咁又何苦呢
利申：17Grad

英文4都冇 出到黎點搵工

HKCC唔係難 而係課程patten設計太撚濕鳩
以LC為例
全部濕鳩科都集中係SEM1 2
乜鳩普通話 Commu果D
通常大家表現較好果D History 中西溝全部係曬Year 2仲要Sem 4
到時人地乜鳩offer都出曬啦

cc 同 u 都係全英文嫁啦
搞唔掂cc 比你上到u都搞唔掂
花d時間習慣一下cc個模式對你之後讀u都有幫助

quit
再問cc拎翻transcript
咁就算萬一衰左
再報都可能有course exemption

比我就全力DSE, 2升3唔難, 有心一定得,你懶咁當然冇野好講,不過我睇你講既野你都係HEA底多 自己諗自己
祝你入到U

同埋你冇學費壓力可以唔洗QUIT, 每日溫至少2個鍾文英文,有時間就做CC野,CC果邊唔好比壓力自己 我覺得完全冇衝突 講真英文用你幾多時間溫

其實我建議你唔好quit,你橫掂都係臨急抱佛腳，不如呢幾個月課餘時間準備左dse先，考完dse再追返cc啲野，唔好浪費左頭一個sem嘅學費。

利申dse 22,中文2左，雙修asso+dse

2升4得3%人做到
好似係

2基本上係基本文法都唔識 詞不達意
所以好大進步空間

4叫做基本表達無問題 但句子拙劣

咁永遠都係越去到高層次越難有進步
我又唔覺得有講錯

如果唔介意jupas入bu,可考toefl/ielts搏搏,ielts要6.0,toefl 79。

不過要 4月3前有成績

其實好睇你本身有無動力係CC繼續讀喎？
你係好鐘意個科既 或者之後都會努力去嘗試追GPA
你有考慮走 都代表你唔係好滿意自己讀緊既野
咁咪走囉 就算之後英文都係唔得 你都可以簡過其他科去讀
BTW 點解一定要考DSE? IELTS有無諗過報？
老老豆豆 係CC啲英文係幫唔到提升英文 呃錢科黎

升讀 speed囉

有興趣樓豬就唔會搞到咁